張建宗列八大理由稱「三隧分流」是具效益「良藥」 指其他建議不可行

張建宗發表題為＜三隧分流 勿「塞」良機＞網誌，指香港公共交通服務全面具效率，「四通八達的運輸基建一直令香港人引以自豪」，而「三隧分流」是針對解決市民塞車之苦口的「良藥」。

他又列出方案實施的「效益」及「八大支持理由」，包括縮短通往紅隧和東隧的連接道路上車龍長度、鎖定西隧隧道費，毋須再承受加價壓力、釋放10個分佈港九的交通分流點、提升職業司機工作效率，加大經濟效益、減少的士乘客需繳付的隧道費及附加費、路面公共交通乘客總行車時間平均每日節省19,400小時，「市民毋須因塞車而提早出門」、每年減少經車輛排放約3800公噸二氧化碳、以及每年節省約8億元社會成本。

張建宗之後表示，社會部分人士對「三隧分流」方案有不同意見，但他明言其他建議不可行，「研究數據顯示，其他建議會導致東隧的擠塞比不實施『三隧分流』更差，或令西隧的車龍阻礙非過海交通，因此並不可行」。

張建宗最後強調，不切實解決塞車問題，最終受苦的是廣大市民，「與其長時間討論也沒有結果，倒不如把握西隧專營公司專營權屆滿前的窗口，落實具效益的『三隧分流』方案，讓社會整體受惠」。

唔知係咩研究話其他方案唔得呢

做乜鳩
當年傾回購又唔肯
而家佢想講乜？

建議方案 (西隧$50; 紅隧$40; 東隧$40)

預計 2021 年，繁忙時間紅隧和東隧的總車龍可縮短達一成至超過四成，並釋放 10 個交通分流點。

對比現時情況，傍晚繁忙時間於中環及灣仔北一帶的紅隧車龍縮短後，可釋放告士打道多個交通分流點，紓緩由中環及灣仔北往銅鑼灣及跑馬地等非過海交通擠塞。

連登仔有無咩建議？

道路電子收費, 車自然少一半

又係講咗好耐

英國人興建的四通八達的運輸基建一直令英屬香港人引以自豪

海底隧道於1969年9月1日動工，1972年8月2日通車，耗資港幣3.2億港元。

電子道路收費

電子道路收費講咗咁耐都做唔到個原因係咩？

咁你就要問香港班大帝市民

中環灣仔繞道拖到今日先通車
到宜家又話人地漏水出問題想阻住通車

點解最方便既紅隧仲係平過唔方便既西隧

如果係紅隧80 西隧40

咁樣會好好多

當然係針對私家車only

乜宜家西隧真係好少車咩
起多條隧道就差唔多

在九龍一方於西九龍公路的車龍會進一步延長，阻塞了近奧海城往旺角 至尖沙咀的重要分流點，影響相關的非隧道交通

會唔會係因為咁？

屌你用一兆填左中間佢，咁咪冇隧道塞車問題囉

低預期10~15%

其實西隧去中環仲方便，旺角太子油麻地過海去中環就梗係入西九龍過海

維多利亞渠

同埋主因係起左灣仔 bypass ，西隧出黎直入就到北角
之前因為價錢問題所有車會去番紅隧，而出紅隧又唔會用到 bypass 而直出銅鑼灣個面上東廊

佢一日唔搞好個中上環出口佢就搞乜都嘥氣

紅加西減講撚咗好多年啦
講到有幾咁偉大 石破天驚咁
問題係點解東隧要加埋一份 仲要咁多
05年東隧已經加到好貴 根本政府就要減
東隧客有乜可能會轉行西隧先
就算係沙田大埔撚 大埔公路朝朝塞到仆街
點吸引人行八號幹線落西隧呢

高官政要達官貴人日日出入中環咁多次
唔想畀呢筆呀嘛
話知你班蟻民出中環單程十幾二十蚊
佢地就係可以出出入入中環唔使錢
泊喺門口塞住曬條路任你抄牌 吹咩

而「三隧分流三司仆街死」是針對解決市民塞車之苦口的「良藥」。

去餐廳食野，俾堆屎你都焗食

起多條由啟德去北角既海底隧道啦

我東九去港島東，你焗鳩我加$15？我屌你老母呀

禁晒私家狗就咩事都解決，香港交通咁方便學咩人揸車

又唔好咁講， 隧道費私家車加到2百蚊一程都得啦， 的士輕型貨車加少少

支持全部加價，咁先可以推走一啲冇錢仲要揸車充大頭鬼嘅人。最好就泊車費牌費油費都加， 咁就可以少啲私家車喺路上面行。

港英傾到依家

可能想部份窮撚減少揸車

其實覺得入紅隧個位成日塞 但d車其實係轉入去旺角/尖沙咀
呢度有冇得搞？

同埋西隧減返價 紅隧加少少都應該有用

新加坡都係咁做

直情要凍結車輛增長，同埋禁晒所有中港車 支那車澳門車 還香港交通一個安寧

限制單雙號車版？

淨係玩窮人，叫 daddy 買多幾架車備用果班完全冇影響

咁點搞都唔搞到啲有錢人架啦

過海隧道 只係比搵食車同公共交通過咪得

新加坡做到巴士按距離收費

係個垃圾香港政府唔肯做 搞到依家同距離唔同收費

新加坡行緊國民服役
你係咪要跟埋?

研究過啦 三巴講明唔可行
一定有大把盲毛坐過海巴搭兩三個站
而家2蚊客已經搞成咁 擴大咗咪仲衰
落車拍卡又會衍生好多逃票問題
理想啲折衷方法得雙向分段拍卡回贈差額
但賺少一筆三巴又唔肯擴展到其他線

一定有大把盲毛坐過海巴搭兩三個站 唔明同距離路段收費有咩關係

落車拍卡又會衍生好多逃票問題 上車拍一次卡 落車唔拍就收返全程原價 應該仲有好多方法嘅

真係唔明做唔到個原因係邊

第一點講緊會拖低長途線嘅運載效率呀
長途車頭站上咗一大批短途客
中間幾個站嘅乘客咪可能上唔到
架車臨過海先落走一批客 咁咪蝕咗效率囉
第二點我講緊喺落車位整卡機呀
九巴測試過但好快拆曬
你講條橋咪係我講嘅折衷方法囉
但好難喺客量高嘅路線做到
架車頂閘仲要乘客行嚟行去盞俾人屌
所以而家只有64K去林村、77筲箕灣去耀東呢啲短途又唔影響全線嘅路段有雙向分段

開條行人隧道就得啦

我理解力好差 依家明喇

而家都有八仔 已經快好多

4隧點解唔得
紅隧2.0